蘋果：港大擬收緊指引 告密者若為「惡意」或無實據 校方可懲處及革職

港大化學系教授楊丹，早前被助理教授告發涉嫌造假，港大後裁定楊丹失德指控不成立；港大校委會將於本週二開會，《蘋果日報》報道，會上將討論加入針對「告密者」新條文，指若告密者的告發是出於惡意或沒有足夠證據，校方將可懲處告密者，包括發警告信，以及解除告密者的職務。

《蘋果日報》引述該報取得的文件顯示，港大有意加上上述條文，並修改現行指引。現行指引當中，列明告密者如不滿意校方調查結果，可向校長要求跟進，但文件引述教務長韋永庚指，該條文形同上訴機制，與大學的其他程序有潛在衝突，亦不可行，建議將其修訂為僅將調查結果告知告密者，並加入提醒告密者不可對外披露大學機密的條款。

文件另指，有關文件的修訂是由校委會主席李國章及校長馬斐森，在上一次處理失德投訴的校委會會議上提出。

港大化學系教授楊丹 2014年在《美國化學學會期刊》（JACS）發表螢光探針的研究論文，被助理教授王凱峰（現已離開港大）投訴涉嫌造假，手法包括更改顯微鏡的激光設定，令部份圖片顯得更光亮，營造螢光探針的效果。港大內部曾聘請專家證人協助調查，不同專家都指出，不同實驗設定下取得的圖片不能作有效比較，甚至批評楊丹的做法不可接受。調查委員會指論文有3處不準確，並批評楊丹未能有效監管負責實驗的博士生，不過最終仍裁定她研究失德的投訴不成立。

《蘋果》引述王凱峰批評，港大現針對告密者修訂指引，當中的「出於惡意」條件是主觀判斷，不應作為指標，質疑校方的修訂是要「嚇」告密者，一旦告密就隨時失去工作，如此一來，不會再有港大員工敢於告密。

on9
學一半唔學一半
成班人番去研究下咩係大鳴大放先再討論啦

北京都出左個咩app啦

恐嚇

中國香港大學

惡意報警

李生上任之後港大倒退100年

港大人d自豪感

點解咁都失德不成立

別了馬斐森
中国香港特別行政區大学 XGU

痴線

連首爾大學都超過港大唔係無原因的